黃毓民：我不會再參選立法會

答客問/毓民

最近很多人希望我明年重出江湖，參選立法會，我的回答是：從政並不是為了權位而是「自覺覺他」，鼓動風潮，造成時勢！我在八年立法會議員任內，已信守競選承諾：「提高議事質素、顛覆議會文化、加強監察政府」，個人能力有限，能做該做的都已經「超額完成」。但開風氣不為師，今天議會抗爭的「後起之秀」令人目不暇給，正是江山代有人才出，在世代交替的時候，我們這些「嬰兒潮世代」不是好應退下來嗎？

「上台應念下台時，演戲莫如看戲好」，從政者必須進退有度。

在當前這個政治大氣候，以長毛這樣重量級的泛民大老，去狙擊民建聯主席李慧琼的區議會議席一樣失敗，就是不知進退所致。如果社民連支持一位年輕人參選，則更有取勝機會。長毛今次吃人血饅頭失敗，令到民建聯主席保住議席，不就是被好名、貪功所累嗎？深水埗富昌選區梁美芬「頭馬」現任區議員梁文廣，泛民不敢攖其鋒，本來會自動當選，孰料竟遭一位大學剛畢業的年輕人黃𠎀朗挑戰成功，因而失去議席。（這位年輕朋友中學時代已在毓辦當義工）。

今天在台前的政客，特別是一些老屎忽，戀棧權位，不知進退，到最後丟架收場，馮檢基、黃成智就是最好的例子，二人今屆仍然繼續競逐區議會議席，結果輸給不見經傳的後輩，而且輸得很難看，得票極低，真是慘不忍睹！

政治是權力遊戲，勢傾則絕，利窮則散；只問立場，不問是非，盡見人性醜惡一面！

〇七年四月耶穌受難日，我寫了一篇七千多字的公開信《為人辨寃白謗第一天理》，其中提到一六立法會敗選後的去向，宣布退出政壇，表示以後不會組織政黨也不會參選，但繼續關心政治，專心致志於文化傳訉及教育工作。「己亥事變」是文明與野蠻、正義與邪惡的決戰，有厚愛於我者，竟然對我這樣一位年逾耳順的廢老「重披戰袍」有所期許，鼓勵我藉此大氣候明年參選立法會。我不是一個輕易毀諾的人，更是深諳「政治名利場」進退之道，希望對我期許殷切的朋友多多包涵！

個人去向及得失，本是微塵世界的區區小事，奈何各方友好紛紛問詢，唯有不嫌累贅、嘮叼，草此蕪文，用代答覆。

#2019年11月26日

比如在當下的政治大氣候，長毛狙擊李慧琼失敗，就是不知進退，如果社民連支持一位年輕人參選，則更有取勝機會。長毛今次吃人血饅頭失敗，令到民建聯主席保住議席，不就是被好名、貪功所累嗎？

深水埗富昌選區梁美芬頭馬，現任區議員梁文廣，泛民不敢攖其鋒，本來自動當選，孰料遭一位大學剛畢業的年輕人黃𠎀朗挑戰成功，失去議席（這位小朋友中學時代已在我的地區辦事處當義工。）

今天在台前的政客，特別是一些老屎忽，戀棧權位，不知進退，到最後丟架收場，馮檢基、黃成智就是最好的例子，二人今屆仍然繼續參選區議員，結果超低票，真是慘不忍睹！

政治是權力遊戲，勢傾則絕，利窮則散；只問立場，不問是非，盡見人性醜惡一面！

郁民

唔似條屌票撚咁彈出又彈入又彈出

區議會大奇跡日！
感謝所有不分化，不割席既選民！
你地叻叻豬！

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

好事，泛民而家已經本土化，冇必要再分化

而家泛民都要扮下野企前d吸兩啖催淚彈，佢老人家唔適合玩架啦

大家幫忙推吓好唔好？

對即將上任區議員的建議

之前有唔少人都倡議過，新上任的區議員應該捐出一部份的薪金，作為基金支援因為被警犬及港共政府而受到各種傷害的巿民，對此非常贊同。
但我想向各位區議員進言，仲有好多嘢需要做，你地嘅責任係非常重大，日後香港人到底能唔能夠有全面普選，你地嘅行動，會係決定香港嘅未來！

1. 期望眾區議員能成立基金，捐出部份薪金，來支援因抗爭而死亡、受傷、失縱或被捕的手足，令勇武手足唔會變成 condom。

2. 要諗法幫助各行各業籌備工會，希望最終能好似波蘭咁，組成全港的團結工會，咁先至有機會發動全港大罷工，並且協助因為罷工而失業或失去收入的人士。

3. 議員助理，可以支援連儂牆及網上文宣。宜家好多做文宣的都係免費奉獻自己的時間去做，但如果能夠資助一部份人去全職去做文宣，會有更佳效果。

4. 加強推動黃色經濟，唔單止係食肆、商鋪，而係諗辦法支援一啲支持黃色經濟的公司，聘請因政治迫害而留有案底嘅年青人。

5. 一定要多落區，猶其要爭取淺藍、淺黃的人，多啲同唔同年齡階層嘅人，要令更多人轉向，為下一屆立法會選舉準備。

6. 要徹查以前區議會嘅各種貪污舞弊、蛇齋餅粽嘅情況，例如以前所謂區區都有嘅「億元重點項目」，起咗好多垃圾嘢，調查當中有冇利益輸送。要令親共派要知道做咗壞事係有後果。

7. 要諗辦法保障治安，對抗鄉黑勢力，例如諗吓點樣可以幫民間自發組織自衛隊。

8. 各區都有好多社會問題，區議員可以分工去更進。
例如幫手搵人化驗下各區催淚彈殘留物，督促食環署、康文署去清潔啲公眾地方。
解決北區的走私客問題。
將軍澳嘅區議員要幫忙搜證，徹查陳彥霖、周梓樂嘅死因。

知道有好多都係素人、後生仔。千奇唔好衝動，犯上游B以前犯嘅錯。
希望你地多哋聯結各社區力量，留意社區嘅各種問題，多做功課監查政府各區的施政。

P牌推唔倒 post，大家如果認同請幫助推一下，
留言講吓你地覺得區議員仲有啲冇嘢可以做。
畀所有區議員睇。多謝！

扮嘢吸兩下？ 你新移民啱啱到香港？ 唔好下下一講議政就搵位屌泛民，自己人都唔團結，點對抗政權？ 泛民有錯咪直接了當批評，唔好用啲無凌兩可嘅態度抽水，好肉酸

又抽長毛水 不過佢講得好岩

佢都知自己過哂氣，出少句聲當幫忙啦

少一隻熱狗點都係好事

請BLOCK 茉莉花園
著名鳩毛 又宣傳碌撚

如果我係住長毛選果區，真係不如一槍打死我

我見Fb好多人都想佢出番黎選 由其係睇完佢以前係立法會屌柒林奠既合集

呢個真
Btw 不推文

共青團tg group🤢
一齊入去整旺個群🤘🏻

佢未必過氣, 但講得出做得到起碼人地會尊重佢
學哥基同耶撚智彈出彈入搞到做過街老鼠有咩謂

最慘係無差別咁屌人，永遠要人跟佢果套

雖然我唔中意佢
但如果得基哥同白頭佬
我情願要郁敏

仲熱狗

Agger

成班親家又上晒水

WFC?

大家好！想同大家介紹一個新 Channel- FundHKers

唔知大家平時捐錢捐開邊到？
星火？立場？
但其實香港仲有好多機構要大家支持！Channel入面會不定期Share唔同類型嘅機構同眾籌比大家課金。

Admin會Factcheck眾籌嘅可信程度，認為可信同有急切性先會推比大家！

當然捐唔捐 捐幾多 由自己選擇
就算能力所限都可以Share比身邊朋友。總之一句到尾，香港人撐香港人！

證明一樣咁臭

Really?上面成堆留言

見到頭版入嚟八下，咪認真。

呢篇野又寫得幾好

講熱狗嗰啲訓左幾多年
仲有同熱狗合作就計熱狗
咁民主黨入過去西環合作係咪又count落去中聯辦

一路好走, 唔送啦

熱乜狗

有冇人覺得，毓民文化修養真係頗高。不論係語文水平甚是歷史文化，都可以睇得出佢既功力
睇翻佢係立法會既發言，真係字字鏗鏘，井井有條，每次發言都會有極具說服力嘅古今中外例子
冇左佢係政壇其實真係一大損失

〇七年四月耶穌受難日，我寫了一篇七千多字的公開信《為人辨寃白謗第一天理》，其中提到一六立法會敗選後的去向
十年前已經估到十年後會輸

黃毓民都被熱狗

No need to care

文筆幾好
錯重點sor

在當前這個政治大氣候，以長毛這樣重量級的泛民大老，去狙擊民建聯主席李慧琼的區議會議席一樣失敗，就是不知進退所致。如果社民連支持一位年輕人參選，則更有取勝機會。

好同意 一來應該時代交接 二來係策略問題

你都害咗好多人啦
天理循環 報應不爽

希望你償還你的孽

黃毓民係一個好有政治智慧既人 同曾鈺成同一個等級
我好欣賞佢地兩位，不論政見。
佢講得無錯，退位讓賢。現在，是年青人的時代。

郁民又錯唔哂喎

馮檢基、黃成智就是最好的例子，二人今屆仍然繼續競逐區議會議席，結果輸給不見經傳的後輩，而且輸得很難看，得票極低，真是慘不忍睹！

佢寫錯，係17年

碌撚出黎界票咩

佢唯一問題係國民黨人支持韓國瑜

respect

入去幫下手喇

推

選乜尻丫你，幾廿歲人咁無口齒真係指下個鼻張票就俾你咩。

留名睇走數

btw佢出黎都唔會選到
幾個月黎做左d乜香港人睇到架

Ok bye

新香港人？

雨傘期間，毓民幾廿歲都同後生一齊衝，食彈爆頭
而當時泛民係出嚟割席暴徒！

所有泛民所謂嘅抗拒包括議會內，都係抄毓民，問題呢d野佢地以前係反對的

我都唔撚聽毓民，問題呢d都係事實

//我不是一個輕易毀諾的人

即係搵日有啱既機會就會

lol

btw fb原文改過野

一七年四月耶穌受難日，我寫了一篇七千多字的公開信《為人辨寃白謗第一天理》，其中提到一六年立法會敗選後的去向，宣布退出政壇，表示以後不會組織政黨也不會參選，但繼續關心政治，專心致志於文化傳訊及教育工作。

佢都話如果何君堯出黎選會追擊

可惜今次區議會選舉睇唔到佢追擊何妖表現。

人地同熱狗都割咗蓆兩三年啦

其他大致認同
但唔見得派後生仔出嚟選會贏 土北明顯係師奶老人區
長毛叫做有返咁上下名氣

屌那星 明明人地講撚咗5年話唔再選
都仲係咁彈出彈入

問嗰班人有冇撚用過腦

14 16 年同前線割席又唔記得？
亂鳩投票過一地兩檢過水炮車又唔撚提？
泛民係同路人都講得出
你就真係新移民喇

講得好好！想推

馮檢基學下人啦

都係嘅係時候比後生仔上再由上一輩去扶助
白鴿黨公民黨都行緊依條路，so far年青泛民暫時做得幾好幾貼地（暫時仲未見出賣港人/抗爭者）

可惜嘅係毓民扶過咁多個靈童無一個有好結果到佢退休後無人繼承佢議會地位，反而間接令到好多人後生仔覺醒 喺議會外發光發熱甚至行得比佢更前，算係一種默默無聞的成就吧

Revale • 註冊日期: 7/20/2019

又熱狗

冇人想見到佢

就黎林鄭都熱狗

之前本民青都比人屈熱狗啦

好想見佢屌林鄭屌到發發聲

佢屌熱狗果陣你出世未?

我唔信任佢 所以當時投游小姐無投佢

有原則，好少人夠疆咁做！

多謝你行第一步支持真民主！

廢人

曾鈺成都係熱狗

佢講野真係有文有路 引經據典 回歸後最高質議員之一

早幾個月又話追擊何君堯？ 又話唔參選都落區屌。

屌！ 講下架咋？

收皮啦好心佢

熱普城狗 有錯
咪諗住割蓆啦
而家三邊浸私怨分裂味一撚擔擔

唉真係咪撚再俾我見倒民主黨入中聯辦⋯⋯

毓民好既地方係癲完會反省，最後唔會做怨毒撚死咬舊仇唔放。

過咗氣啦
得閒出黎鳩up咪算

咁你咪大力屌佢出賣"過" 香港人囉，我唔反對。
我係唔同意你啲小學雞思想，成日做小動作單單打打。

今時今日香港係存亡之間，有心人就麻煩成熟啲，事情緩急分下先後。 你批評過就俾意見，唔要白鴿唔要律師黨，咁你有咩好建議？ 係咪全香港數一二三全部衝，之後俾人拉哂就完成任務？ 和勇一家，都要講策略嫁。

人係會變，如果今日生性改過，點解唔可以係同路人？ 泛民再垃圾，都唔係工聯會同民建聯個啲仆街。 第二日香港重光，你咪搞死泛民囉，我支持 但依家係緊急關頭，希望你都明白事理，做好選民監察議會同政府

條垃圾個春袋個佢個仔
俾中央要脅緊嘛

佢就真係有料既，亦明白知所進退

後浪推前浪，就算出都唔大機會贏，留返機會畀後生仔其實仲好

你睇基哥今年有幾多票？俾啲機會下一輩啦

佢係本土姐 點都唔撚係熱狗啦 唔好玩啦大佬 唔岩你聽就熱狗

成日話佢私怨泛民 但有無諗過比著你你都嬲啦比人咁割

老實講
李胃鯨呢種保皇黨大姐級人馬
如果求其派個新仔去鬥都唔會贏
諗下條八婆背後個国家機器點會畀佢輸
反而泛民老屎忽去鬥先有機會搏下
所以長毛空降先輸得幾百票
都算係雖敗猶榮

拉

咁佢都無講錯啊，毓民退下來年紀大不適宜再食彈，係好事
同時泛民而家咁勇，正中毓民所言開風氣之先，但唔會自稱"師"，任務完成就退下來。

無毓民可能無本土潮流。

另一邊鄭錦滿屌緊連登叫人投建制

黃毓民呢條老賊大過長毛五歲.

如果佢笑鳩長毛係老人政治咁佢上屆又自己死出嚟選?

上屆的佢仲老過而家的長毛喎!

咪就係上屆輸撚左之後退出政壇囉 on9

佢真係識反省就一早同咗陳巧文同梁天琦道歉啦

仲未登記做選民就快Ｄ登啦～多你一票好多！

2020年正式選民登記冊將在2020年7月25日或之前發表。若你在該日期或之前年滿十八歲，又是香港永久性居民，就符合資格，現在已可以申請登記做選民。

表格：

如果你未登記為選民，而你想申請新登記成為地方選區選民，你必須填寫「地方選區選民新登記申請表」（REO-1）。

填妥及簽署申請表格後，可以郵寄、傳真（傳真號碼：2891 1180）或電郵方式（電郵地址：form@reo.gov.hk）送交選舉事務處，或使用選舉事務處的電子表格上載平台（網址: Welcome Page）上傳表格。
如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書（詳情請按這裏），你亦可使用香港政府一站通作網上登記。

每日150個落黎香港，飯民出席率，棄票率係幾多你又知唔知？定係你係個150個？飯民只不過係高調撐，低調奶架炸，如果建制派係真小人，飯民就係偽君子，佢只不過係共產黨2.0，唔好以為飯民係同路人啦！

OK BOOMER

佢從來都無加入過熱狗，退出人力之後佢係普羅政治學苑，不過同熱狗有過一段蜜運期，同埋一眾熱狗首領係佢帶出頭，都反左面啦!

毓民做法好正路，
再上場只會俾人覺得佢搶光環，
而家有咁多新一代新思想嘅民主派，本土派，
佢可以做軍師指點迷津會更加好

咁多人信飯民

ok boomer

長毛立法會議席係贏咗都比人DQ架!

唔係黃老賊輸鳩出嚟架,仲話咩自己瞓響度都贏,唔撚知醜!

試想像梁天琦同毓民一齊係議會

其實佢當年要還政於民 還財於民
真係做得好撚好
但個下開始見到政府有咩問題
例如民主派走撚左去中聯辦 賣撚左佢地
冇人投票又係
其實政府就係充滿一大班仆街
冇新人入去就玩完
所以就真係多謝佢 令好多人醒

下?我以為佢屌人投泛民...估唔到佢會屌人投建制，佢唔係焦土主義者咩?

其實而家個個新世代泛民學到佢既議會抗爭，只係學唔到佢既辨才，學識同埋議會內炮轟對面既火力。

如果佢再選九龍西，我會再投比佢，亦都唔會後悔。

但係佢召集杯葛區議會同埋超級區議會，我都係彩佢有味。

呢個post好恐怖，d分化狗湧晒出嚟

泛民唔係無贏過
係佢贏完之後就出賣港人
本質上同建制有條撚分別
反而香港人仲覺得投完泛民係贏撚咗
所以要時刻警惕 同時壯大本土派
知古鑑今
令下次選舉有本土投本土
唔撚理佢係本民青定熱普城定前線手足

唔興依套架啦 屌林鄭有q用咩

傻閪先出黎選 輸又屌贏又屌 吃力不討好
搞個網台食下花生 跑下馬仔唔好 反正都搵夠

每日150個差一票就過唔到
齊齊入中聯辦飲茶 等等
講真泛民投過幾多次岀賣港人嘅票？你再睇下毓民有無投過賣港票？
泛民不嬲只可利用不可盡信
但我唔會抹殺後生果班泛民對今次運動岀嘅力

留名等睇

屌你老味成日講以前，十足啲支那廢人成日提住日本仔侵華咁鬼唔知泛民之前仆街咩，但今次運動佢地進步左幾多大家有眼睇啦，剩係而家一街都汽油彈佢地都無割已經算唔話得啦，你話選舉近，如果換到佢地既支持我依票都射得抵啦我夠想投本土派啦，而家有無本土派呀？無丫嘛，咁咪要靠泛民議會抗爭囉，如果佢今次再出賣前線我帶頭屌柒佢地添呀，但而家佢地有無割呀？
成日講以前以前，過主啦死老野，依家咩時勢呀，有咩私怨等光復左先計得唔得呀

行動post啊
唔好鬆懈啊

你講泛民壞話你分化
拉

屌你老母咪話壯大本土派令下次唔洗含撚囉死盲閪

你咪繼續出post 沉醉屌泛民，我唔會同你爭論啲唔係最緊要嘅嘢，起碼依刻鐘每一個人都係對抗中共嘅力量。

不推文呀，如果你係香港人

瞓著咗未醒過？？

佢依家日日youtube屌政府咪幾好 可以當發洩下

老人家就是喜歡活在昔日的(幻想)世界

成日認屎認屁

過氣啦佢

睇佢係立會講野真係好有point
成日窒到班官口啞啞
係呢方面佢真係做到幫市民質問班官㗎喎
立會幾時可以再出多幾個講野鏗鏘有力嘅人

希望有佢口才咁勁既人入議會就好

起我底
我特登選舉後先講
仲要係話壯大本土派令自己唔洗含撚
無撚話過唔好含撚甚至投建制
都仲有人話分化真係唔知理據喺邊

佢肯定未揾夠

pish

佢話佢唔會投炸，冇叫人地唔去投區議會選舉。佢重話若果區選輸左係咪就唔洗抗爭落去，咁姐係支持繼續抗爭啦

拿呢方面佢就好要面既，當事件過後佢會讚同返人地:

仲有佢後來講梁游都無再屌，係認為後生既做緊正確既事

可見佢雖然無SAY SORRY，但佢都係變左個態度，而唔係熱城到今日都仲追咬本民青政同所以非熱城既本土派。

白頭佬 no thanks

條友勁大使

又鍾意賭馬

啊屌自己D人話全面退出又參選返就轉軚，選唔到又懶9人，痴撚線!

可唔可以唔好再講依條私怨撚怨婦廢老

佢只係自己唔投唔參選，因為唔認可呢個制度，無叫你地唔好投，投唔投應該由你哋自己決定，公民權利嚟，就好似你錢包嘅錢咁

佢也講過唔係有投票就代表支持民主，
等於蚵仔煎係台灣小食，咁西瓜煎呢？
有得煎唔係唔煎吓！
諗下就明

佢其實好似無屌人投泛出民 佢只係話佢自己唔會投
屌人投建制佢有 佢有屌過話投建議就係支持警暴 殺人幫兇

有用
D撚頭一定會繼績吹風話佢想選
呢班人一聽到黃毓民3隻字就食唔安坐唔落

雖然係立法會一大損失
無謂要老人家出山

泛民狗只懂抹黑
同藍絲無分別

講緊上幾年喎，班友唔係成日話寧投建制不投民，要焦土?

真係服咗你
死唔認錯唔道歉都可以比你兜到佢叫做改變態度
難為饅頭民佢喺六月嗰陣仲厚面皮咁叫販民同抗爭者道歉呀

長毛冇理由唔知好多後生好唔中意佢 一句講曬就係要威 唔大局為重

如果搵素人對李慧琼子可能已經贏咗

果區係老人院區

喂六月個陣喎，SORRY就算而家我都覺得泛民應該同本民青政道歉啦，咁既然泛民無SAY SORRY都要本土獨接受，點解唔接受黃毓民?

仲有啊六月時泛民有幾接受出面班義士衝打狗放火啊?第一晚放火已經想割席啦屌你!

你唔係咁雙重標準下?

利申:支持本民青既獨派

好似果時唔係因為泛民想割前線示威者叫佢地停止暴力
佢先叫人道歉咋嘛 佢認為應該要無條件支持年輕人
佢地啲人坐係冷氣房無資格話人

佢政治生涯自上次敗選已經完結左，算唔算係人生污點

好一句「政治醜陋：只問立場、不問是非」

黃色也好、藍色也好，曱甴也好，癲狗也好...

香港真係變到不倫不類

其實最緊要一樣野, 千其唔好俾民主黨、泛民或者任何人起個大台出黎

黃毓民政治意識其實好強，但往往容不下其他比佢蠢or 意見不同既人，最後搞自己搞分化慘敗收埸，而家開網台屌人咪好，不要參選立法會啦。

以前我係投過佢
我覺得佢係有質素, 回想十年前, 立法會有幾多個係咁屌?
BTW, 我好多野都唔認同佢, 例如總辭之類,
投比一個人, 唔代表嗰個人既意見同我全部一樣
要我投比民賤聯, 我真係投唔落手

可能 d 本土派”蝦蟆”聽話無投佢

深水埗富昌選區梁美芬「頭馬」現任區議員梁文廣，泛民不敢攖其鋒，本來會自動當選，孰料竟遭一位大學剛畢業的年輕人黃𠎀朗挑戰成功，因而失去議席。（這位年輕朋友中學時代已在毓辦當義工）。

梁文廣其實都唔係輸好多
不過真係估唔到個後生仔贏到（一黎對家個氣勢好似勁d）
真係時代交替，議會年輕化係大趨勢

冇錯 我仲想睇佢繼續當面鬧到d 人渣口啞啞

好多議員都會鬧膠官，但佢鬧人真係好有說服力

欣賞佢識退

所以我都冇話幫晒販民個邊呀 我淨係想保蝗死之嘛
只不過我諗返佢正氣澟然咁衝出嚟叫人道歉先果下搞笑呀
重有咪成日攞販民做遮醜布啦 要比較就攞成個派系比（販民vs熱普城）或者個人（黃毓民vs是但一個販民議員比 咁先夠標準呀嘛

只問立場，不問是非，盡見人性醜惡一面

大家一定要好好了解呢句

唔明點解 咪唔記得人地有份申請大遊行㗎

除左話佢係政客之外都唔知講咩好
棒天琦個個又係佢
踩天琦個個又係佢
然後去到邊到就分化到邊到
得閒寫下文算啦唔好搞咁多野

選舉拉票嘅毓民係醜陋，但議會入面嘅毓民係咁耐而嚟最好嘅議員。

講真而家都到咗鄺神林卓延許智峰既年代
毓民所指賣屎忽比共產黨果d其實都已經退哂落黎， 加上一堆靚女區議員入閘
民主黨其實算轉咗形

最勁係連老鼠成都讚佢係最有準備嘅議員

唔好選 唔好屌人 過氣了

屌我地獨派唔想同你計較咁多，黃毓民退撚左對於我地一D威脅都無，相反佢最近係讚我地多D，又成個本土派其實都係由黃毓民帶，以前我都信過毓撚，係梁天琦個單要唔撚想聽佢，相比起泛民仲係我地既隱憂啊大佬!

你明唔明啊?你試下企係我地個邊睇下，所以我會屌熱狗，因為佢仲追咬緊我地啊!

馮檢基正撚樣

成撚日話佢私怨 當年泛民唔抵屌咩?
依家香港搞到咁佢地應記一功啦

老人院區就更加後生大機會贏

提高議事質素、顛覆議會文化、加強監察政府 呢個真

而家都搵唔到有佢當年議政質素既議員

癡線啦 盲拳打死老師傅 英雄出少年 今年好多岩岩大學畢業22 3 或者做野幾年撼鳩贏班做左7,8年建制派 你睇深水埗區成3份1區議員都唔過30
反而長毛憎佢既人其實好多

我覺得一個政見五時花六時變嘅人（屌柒陳巧文/同過施君龍飲茶/東方馬隻狗）又周不時發表辣火頭言論嘅人 都係而家團結力量嘅隱憂喎 極端咁講難保佢將來會endorse一啲佢呢類嘅柒頭？

重有起我底都知我都鐘意屌柒熱城狗 如果你真係追住熱狗咬嘅你根本唔會care我屌柒埋毓狗（更何況黃毓民主義同熱城狗同出一轍） 你又明唔明？

佢叫泛民總辭意思好似係令到人數唔夠開唔到會
原理同你71衝立會個目的一樣

今天在台前的政客，特別是一些老屎忽，戀棧權位，不知進退，到最後丟架收場，馮檢基、黃成智就是最好的例子，二人今屆仍然繼續競逐區議會議席，結果輸給不見經傳的後輩，而且輸得很難看，得票極低，真是慘不忍睹！

哈，大道理，馬後炮邊個唔識講，難既永遠係堅持同走落去果班人
嘻笑怒罵，道貌岸然，俯視眾生，當然睇唔到螻蟻既堅持同勇氣啦

查實佢做網台咪幾好屌又屌得爽，議會入面唔講粗口，到喉唔到肺要就住就住，引用咁多論語，班前殖民地時期官，讀莎士比亞，法國大革命出身，邊識聽之乎者也。

連老鼠曾都好欣賞佢

呢條老狗就慳d啦
唔係游蕙禎埋佢單咪仲選緊
因為梁天琦唔撐射撚滿就狙擊人
佢支持年青人參選啱呀
佢支持俾佢利用既年青人參選]
難為連登仲有一大班蠢仔幫佢含

Show Blocked User - 茉莉花園

唔選都唔好搞亂檔，真係保你大

幾時本土化…？？？？？？？？？？？？

我其實係唔想咬任何人，但耐何熱狗係追咬我個派人，其次係泛民而家係運動上聲勢好大，不得不小心佢地，毓民呢D退左起馬叫暫時遠離既，俾返佢以前既功讚下就算，佢再出聲我地個邊都唔會點理佢。

大約就係咁。

根本今次本土派都含左泛民

泛民都進化左

無人點人數好似可以一直開會
而且叫總辭, 等於叫740萬全民勇武一樣咁難
我唔係話佢唔啱, 只係想指出, 無人會百分百認同另一個人,
我係支持佢架。

唔好小學雞啦，如果你係香港人

佢講野係去得太盡

你徒弟輸得好慘

[馬愉生出嚟呀！] 深水埗碧匯選區馬愉生大炒民主黨幾多票？

毓民講明馬愉生係自己去選，唔關佢事

佢全部仔移哂民孫都生埋啦仲講緊呢樣嘢

好行夾唔送

沙田就係被民主黨𠝹票先冇咗個一席喎，政客始終係政客

收皮啦

唔識唔好出聲啦

點解明明係寫文表明自己唔會選, 咁都有人屌

？知唔知咩係本土
最重要嘅分別係港中區隔 否定中國人身份認同
政策本土利益為先 前途自決

呢個就係黃毓民效應，明明啲人話佢係廢老WFC，都係大把人應機
呢個Post係一個經典例子

岩

因為做一個為香港既立法會議員係好辛苦既事黎

屌你識分本土同熱狗未？
忽然政治撚上身？

岩呀 林鄭都係熱狗
上學google下先學人留言喇

肯退落黎都好，佢去邊區唔多唔少都界票。

佢d文筆真係高。
欣賞佢拿得起放得低
唔係個個做到

當年輸比個後生女
自尊心受損

有沒人求下年教主出山？

唔似建制班老野生人霸死地

哦

好事 收心養性 培育同守護年輕人啦
唔好再指點江山啦

推，有用

長毛挑戰李慧琼點會係人血饅頭
比着你係有大好前途但零知名度既政治素人你敢唔敢去挑民建聯主席機？
長毛呢種極高知名度但政治生涯已經完結既前輩去選先叫本小利大，輸左唔心痛但又有機會揪得過。
民主派由長毛挑戰李慧琼策略上係完美人選。

冇之一
私怨還私怨 毓民作為代議士嘅發言係最高質 又做足功課
又勤力
一直以來都冇同香港人 抗爭拍割蓆過

痴線，個長毛賊直情喺FB屌票
有咁嘅往績點叫人投得落手

睇啲留言你班友真係唔識架喎

借個位
[不能只有我知道］尖沙咀7:30要人！！！

仆街仔

佢好似講過 訓喺度都贏
唔止我 可能本身支持者都轉投

屌 你睇下d主持 老鼠曾打後果d 全部垃圾

應該揀胡志偉去選好 有民主黨名 年紀有返咁上下
揀後生去選 班老野唔會識

因為依家冇人把口勁

佢同吳靄儀係我最佩服二位代議士

咩年代呀仲熱狗

教主呢啲咪識做
事實係佢議事能力真係高過而家嗰班好多
不如班傳統泛民試下學下佢比多少少質素出嚟啦
人地真係字字鏗鏘

重點就係講出而家唔係個個都buy傳統泛民嗰啲思想
咪諗住再呃人血饅頭食
攞得個議席就唔該做實事

正確

其實係 但好多人屌佢
我諗議會上無人比得上佢

佢從來都冇話支持韓國瑜
佢最多就屌柒蔡英文

其實欣賞佢講得出缺得到，立場堅定，2016年時講旗幟鮮明站在抗爭者一邊，講得出做得到。

不過其實心入面好想佢幫年輕人，可以做抬轎既角色，用佢既名氣同影響力幫年青人。係張名單排第二甚至第三幫年青人係競選時出謀獻策

1994年既Yukman（43歲）戰鬥力最頂峰

其實毓民真係幾有政治智慧。
依加呢個時局唔岩佢玩，都知進退，係香港政界人物入面算好有自知之明。

佢都講明以後都唔會endorse任何參選人
不過暗地裡唔知會唔會幫一把。
如果佢肯出面幫馬愉生同方智龍，可能都唔會輸得咁難睇

佢既議政能力可以教下年青人
泛民都應該推一班後生既代議士出黎
每個年代都屬於新生代既

呢個真
係性格唔得姐

可惜輸俾遊b

唔好同佢地哂氣啦巴打
This is child登

真心 如果毓民係土瓜灣北對撼李慧鯨有冇機贏到

如果社民連支持一位年輕人參選，則更有取勝機會。長毛今次吃人血饅頭失敗，令到民建聯主席保住議席，不就是被好名、貪功所累嗎？

收皮啦屌你老母奶共分化狗黃毓民
長毛就係為左保住年輕一代既議席
先空降去打建制主席大佬琼
係人都知今次選舉只係贏高投票率
從來冇解決到建制狗種票配票問題
你唔撚係以為換個後生仔去打
就可以將所有老人院掌心雷 蛇齌餅 同中年廢老鐵票拉過黎呀?
根本換邊個後生仔去打李慧琼一樣輸
長毛只係身先士卒
明知輸硬代佢地打呢場仗

長毛每次受訪都話自己好老
遠不及年輕一代咁有熱情
團火熄緊 能力有限 愈黎愈怕事
已經到左要讓位時候
只能靠自己影響力提攜後生仔上位
你條廢老黃毓民就想屌人眷戀權力唔肯落黎
擺到明記舊仇 仲想拎香港前途黎較飛
仲恐怖過啲記仇閪女人

你條仆街賣港冚家鏟係咪迫人提番起你點樣分化議會
點樣帶領建制狗大勝
點樣撐支共發言人韓國瑜
選舉大事前仲想叫人投白票
平時就戴深黃面具拉民意意
一到重要時刻就華麗轉身變共諜帶領香港人跳入火坑

我曾幾何時係一個政治冷感既港豬
係因為毓民既片同說話而覺醒香港人基因
亦曾係教主既忠實信徒
但請大家醒一醒
唔好再聽條撚樣係到放負
想用香港前途黎了私怨
今時今日想贏
第一件事就係要團結
而唔係係度秋後算帳數人不是
黃毓民唔該你躝番入你老母個閪到
唔好再害人害物

後生仔選會贏，係蟆哥一定輸。佢個性格懶懶閒唔上心，走去區選本身就冇運行。加埋樹敵甚眾

Sor 借位 求推
［新職］歡迎各位手足轉職幻彩魔法師

毓民真係唔好搞啦
佢論政能力屌打成個立法會既人，但分裂既能力都係世界級

唔好意思，借個位人手推篇文

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

佢收馬X坤咁撚多錢仲洗選咩
上次衰唔夠呀

一個月都冇
投票前熱狗仲係度分化
民主黨最新係企係街示威
你先係訓左好多年個個

冇講錯呀

咁你老人家當年都就吾會輸啦

熱撚左係邊度呀佢
下
熱狗
乜撚都拉落水帶風向

連登好多細路
唔知泛民賣港史
唔知幾多手足比泛民出賣過
一句分化撚將手足嘅冤屈抺殺

有人話長毛有風骨

我話毓民呢啲先係風骨

同分化撚合作
一定係心懷好意啦

真係唔明一個心胸窄、人緣差、貪錢嘅人可以講得出D咁得體、發人深省嘅說話

林鄭都係熱狗

長毛睇完想吊頸

害乜撚嘢

咁同分化撚熱狗決裂左又係咩？

其實都好難搵到人贏
搵後生仔去選 班老人家師奶名都唔識 都係唔會選

搵黃浩銘去選都好過長毛賊，認真

搵行人路大將軍都冇咁趕客

本身有個去選

黃浩銘放咗監冇幾耐
唔夠時間參選啦

雖然我心底裡係好想佢再做 但佢堅持唔出山係值得得尊重 佢既政治知識可以幫到新一代

仲要有佢咁勁批判能力同埋做足準備

無錯，政治明星老前輩出山係可以壓到場，但總有一日退落黎嘅一日，到時又會群龍無首，既然之前已經退咗，不如就等新一輩上場

毓民嘅經驗同知識，什至係口才，都好值得而家嘅議員去學

睇返WIKI 先知黃毓民個底黑過墨汁

名副其實嘅政棍一名
撐韓國瑜嘅都非常有可疑

佢地都唔明落莊後不再過問世事...

係人都知毓民係國民黨死忠

收皮啦 泛民而家已經本土化都講得出

如果佢16年咁講，或者排第二推個後輩上位，我對佢尚有一絲尊重，佢無資格屌長毛，因為佢係怕輸先唔再選

已家仲諗住名人效應，你究竟有幾脫節，今次本身就係陣營對決，點知搵件鞋口鞋面既出嚟趕客。蟆哥一心搶fo，又高估自己有名氣。咁佢係既，名氣差都係名氣既一種。

仲衝出黎？

抽乾水，睇馮檢gay就知出黎選會點

說到做到

所以佢上屆立法會推咗一班後生既出嚟選，日日去其他區幫佢地站臺，自己個區就少露面。再講遠啲蟆哥，慢必咪又係毓民推出嚟。我真係好想知蟆哥推咗咩野後輩出嚟？

好簡單一件事
2016熱普城聯盟係打緊全民制憲campaign, 冇黃毓民係唔成事
同埋5區當選會再玩辭職公投, 亦都因為要5區當選所以冇同本民青協調
咁贏左之後熱城會唔會叛變就另一件事啦

我諗佢自己都未必有當選準備
真係當填白區玩狙擊
咁輸既前提下長議員絕對最佳人選, 只係事後孔明話比大家知今次浪潮係有機會

再選都無人投佢啦